---
author: mgalves
categories:
- Ferramentas
- Opinião
comments: true
date: "2008-06-29T22:28:57Z"
slug: alguns-meses-depois
tags:
- job4dev
- Mercado
- Web
theme:
  name: twitter
title: Alguns meses depois
wordpress_id: 324
---

Dizem por aí que  uma boa premissa para se criar um produto novo é partir de uma necessidade pessoal. Eu já devo ter mencionado isso em algum lugar neste blog. No caso do Job4Dev, foi assim. Na verdade, mais do que uma  necessidade, o Job4Dev teve como ponto de partida uma frustração: os sites de empregos brasileiros de empregos voltado para o mundo TI eram um amontoado de mais do mesmo.

O exercício é simples: entre nos 3 principais sites de empregos, e conte a porcentagem de vagas oferecidas por consultorias de TI, na maioria sem nome, sem projetos definido, sem plano de carreira, sem grandes desafios, cujo único objetivo é fazer outsourcing de recursos de programação. São a grande maioria.

Nada contra este tipo de trabalho. Existe a demanda, e existe gente que se interessa em desenvolver. Ótimo. O problema é que quando olhava estes sites, tinha a nítida impressão de que o mercado brasileiro se resumia a isso. E olhando à minha volta, percebia que meus colegas e outros profissionais bons em geral não passavam nem perto destes  sites, preferindo usar listas de emails, contatos pessoais e o bom e velho networking.

Job4Dev foi desenvolvido tendo como objetivo de oferecer alternativas, captando vagas de várias fontes, filtrando o material e disponibilizando apenas aquilo que julgamos interessante.

E devo confessar que, depois de alguns meses no ar, o retorno e o resultado me surpreendeu. O site ainda tem muito a crescer, mas temos conseguido um fluxo regular de vagas, feedbacks muito bons de usuários e empresas. Isso me confirma uma coisa: o mercado brasileiro talves esteja longe do ideal, mas existem sim boas opções de empresas que procuram profissionais diferenciados, que desenvolvem projetos interessantes. E estas empresas estão carentes de espaços adequados de divulgação.
